\documentclass[a4paper,11pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{ae}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{soul}
\usepackage{verbatim}

\addtolength{\textheight}{1.5cm}
\pagestyle{plain}

\title{\includegraphics[scale=1.5]{amiv-logo.eps} \\\vspace{1.8cm} Statuten des AMIV}
\date{April 2022}

% Paragrapheinzug ausschalten
\setlength{\parindent}{0pt}

\newcommand{\change}[2]{\color{red}\sout{{#1}}\color{black}\hl{#2}}
%\newcommand{\change}[2]{{#2}}

% Automatische Nummerierung der Artikel
% \S setzt das Paragraphenzeichen
\usepackage{chngcntr}
\counterwithout{paragraph}{subsubsection}
\renewcommand{\theparagraph}{Art. \arabic{paragraph}}
\setcounter{secnumdepth}{4}

% Hindert LaTex am Setzen des Tabulators nach dem Paragraphentitel
%\usepackage{titlesec}
%\titleformat{\paragraph}[runin]{\normalfont\bfseries}{\theparagraph}{\wordsep}{}
%\titlespacing{\paragraph}{0pt}{3.25ex plus 1ex minus .2ex}{\wordsep}

% Referenzierung auf Paragraphen: Benutze NIE eine Paragraphennummer. Verweise immer mit \ref auf ein spezifisches Label. Wenn nötig, musst du ein neues Label setzen mit \label{Paragraphenname}


% Benutze Counter für die Absatznummerierung. Müssen verschiedene Absätze mit Ziffern versehen werden, geht dies über '0 (text) für den ersten Absatz und 'S für die folgende Absätze. Folgende Zeilen definieren diese zwei Befehle
\newcounter{SentenceNumber}
\newcommand*{\ShowSentenceNumber}{\stepcounter{SentenceNumber}%
  \textsuperscript{\theSentenceNumber}}
% Ab hier wird babel benötigt:
\useshorthands{'}
\defineshorthand{'S}{\ShowSentenceNumber\ignorespaces}
\defineshorthand{'0}{\setcounter{SentenceNumber}{0}%
  \ShowSentenceNumber\ignorespaces}

\newcommand{\nl}{\\[1.5ex]}
